韓國瑜：當天我在划龍舟 怎會知道香港那麼多人上街

高雄市長韓國瑜第一時間對香港「反送中遊行」，脫口而出「我不知道，我不曉得」，引發各界撻伐！對此，高雄市長韓國瑜今(11日)喊冤表示，連陸委會、總統府也是晚上才發文「那天我是划龍舟，所以晚了幾個小時發文，請香港朋友能夠理解，並非不關心香港，而是要先了解整個動態情況。」

針對「反送中」的第一時間回答，引發外界砲轟，時代力量立委徐永明也在臉書批韓國瑜，第一時間對反送中表示不知情，之前才去過中聯辦，不知談妥了什麼條件。韓國瑜今在市政會議後受訪時反批徐聯想太多、太負面，去中聯辦就吃一頓飯就結束，台灣政壇的負面聯想「實在是太可怕了！」

而現場媒體也提到，有香港網友聲稱欲針對反送中回應一事，要抵制高雄，韓則再一次呼籲香港的朋友「勿因他晚幾個小時發文就太情緒性。」

此外，韓國瑜反指，陸委會發文也是晚上7點，蔡英文總統是晚上9點「因為我們根本就沒有想到那個香港街頭，一下會爆那麼多人上街頭，所以所有的發文跟聲明，一定是了解整個動態情況。」

韓國瑜重申，他當天是第一次參加龍舟比賽，且又敲鼓，敲個2、30分鐘，聲響讓頭都昏了，所以說晚了幾個小時發文，請香港朋友能夠理解，絕對不代表他不關心香港。

發大財佢就知

Real meaning: I don't give a fuck